##pgconn

`pgconn` — это библиотека для управления подключениями к базе данных PostgreSQL с поддержкой различных драйверов и ORM (GORM, SQLX). Она обеспечивает удобное взаимодействие с PostgreSQL, предоставляя возможность работать с транзакциями, применять миграции и конфигурировать подключения.

## Установка

Для установки библиотеки выполните следующую команду:

```bash
go get gitlab.com/onlog-public/pgconn
```

## Основные возможности

### Подключение к базе данных

Библиотека `pgconn` предоставляет структуру `Connection`, которая используется для настройки и управления подключениями к базе данных PostgreSQL. В `Connection` содержатся различные обертки для подключения, которые по факту используют единый коннект к базе данных, но предоставляют разные интерфейсы для работы с данными.

#### Поддерживаемые подключения

- [DB](github.com/jmoiron/sqlx): Стандартное подключение через SQLX, которое расширяет стандартную библиотеку `database/sql`. Это подключение предоставляет удобные методы для работы с SQL-запросами и результирующими наборами данных.

- [GORM](gorm.io/gorm): Подключение через GORM — популярный ORM для Go, который предоставляет высокоуровневый интерфейс для работы с сущностями и транзакциями. Это подключение позволяет разработчикам легко управлять данными на уровне объектов.

- **`SqdSQL`**: Подключение через `SqdSQL` — это клиент, который реализует интерфейс `SqlClient` библиотеки [sqd](gitlab.systems-fd.com/packages/golang/helpers/sqd) и предоставляет возможности для управления транзакциями на уровне чистого SQL. Подходит для случаев, когда нужно работать с транзакциями без использования ORM.

- **`SqdGORM`**: Подключение через `SqdGORM` — это клиент, который реализует интерфейс `SqlClient` библиотеки [sqd](gitlab.systems-fd.com/packages/golang/helpers/sqd) с использованием GORM. Это упрощает управление транзакциями и обработку ошибок при использовании ORM.

- **`SqdSQLX`**: Подключение через `SqdSQLX` — это клиент, который реализует интерфейс `SqlClient` библиотеки [sqd](gitlab.systems-fd.com/packages/golang/helpers/sqd) с использованием SQLX. Этот клиент расширяет возможности `SqdSQL`, добавляя поддержку именованных параметров и структур.

#### Пример настройки подключения

```go
func main() {
    // Конфигурация подключения к базе данных.
    config := pgconn.ConnectionConfig{
        PgHost:        "localhost", // Хост базы данных.
        PgPort:        5432,        // Порт базы данных.
        PgUser:        "user",      // Пользователь базы данных.
        PgPassword:    "password",  // Пароль пользователя базы данных.
        PgDatabase:    "dbname",    // Название базы данных.
        PgMaxIdleConn: 10,          // Максимальное количество простаивающих соединений.
        PgMaxOpenConn: 100,         // Максимальное количество открытых соединений.
        PgSslMode:     "disable",   // Режим SSL подключения.
    }

    // Создание подключения.
    connection, err := pgconn.NewConnection(config)
    if err != nil {
        log.Fatalf("Ошибка при создании подключения: %v", err)
    }

    // Использование различных подключений.
    db := connection.SqdSQLX
    gormDB := connection.SqdGORM
}
```

### Транзакции

`pgconn` поддерживает работу с транзакциями через несколько различных технологий:

- **`SqdSQL`** — стандартный клиент для работы с транзакциями SQL.
- **`SqdGORM`** — клиент для работы с транзакциями GORM.
- **`SqdSQLX`** — клиент для работы с транзакциями SQLX.

Каждый из этих клиентов предоставляет методы для начала транзакций и управления ими, что делает их совместимыми с интерфейсом `sqd.Tx`.

#### Пример использования транзакций с GORM

```go
func someFunction() error {
    tx, err := connection.SqdGORM.StartSqdTransaction(context.Background(), nil)
    if err != nil {
        return err
    }

    // Выполнение операций в транзакции
    if err := tx.Commit(); err != nil {
        return err
    }

    return nil
}
```

### Миграции

Библиотека `pgconn` использует [golang-migrate](`github.com/golang-migrate/migrate/v4`) для управления миграциями базы данных. Этот пакет позволяет легко применять и откатывать изменения в структуре базы данных, сохраняя совместимость с различными версиями схем.

#### Пример использования миграций

```go
// Применение миграций
err := pgconn.ApplyMigrations(db, "path/to/migrations", version)
if err != nil {
    log.Fatal("Ошибка при применении миграций:", err)
}
```

В данном примере используется функция `ApplyMigrations`, которая принимает следующие параметры:
- **`db`** — подключение к базе данных.
- **`path`** — путь к директории с файлами миграций.
- **`version`** — номер версии миграций, до которой необходимо применить изменения (или `0` для применения всех доступных миграций).

Функция использует драйвер `postgres` для выполнения миграций и применяет их последовательно до указанной версии или до последней доступной миграции.